譏趙家賢甩耳 打到助手昏迷

譏趙家賢甩耳 打到助手昏迷

一名防暴警員對住趙家賢不停觸摸耳朵，譏諷他早前被咬甩耳。

【本報訊】太古城這夜，再次應驗了網民的智慧──哪裏有香港警察，哪裏就沒有安寧。被謔稱「皇軍」的警隊昨晚失控舉動再次暴現，不但辱罵市民、保安、記者，更取笑去年11月遭兇徒咬斷耳朵的太古城區議員趙家賢，更把趙家賢的助理推倒致一度昏迷。

昨晚7時許，太古城內一男一女市民原本在餐廳外等候入座，警員突然以胡椒噴霧指嚇，並以粗口辱罵「X你老母臭X」、「X你老母做雞都冇人X」、「死曱甴」等，她形容一眾警察「只係從眼神上已睇到佢哋（警員）精神失控」。

不斷辱罵市民記者

相關新聞：限聚令定義差 執法亂 大狀：如法律黑洞

當區民主派區議員趙家賢到場調停，多番遭警員辱罵，「有警員講『佢冇隻耳仔聽唔到嘢』嚟挖苦我」，又批評警員刻意挑釁市民，試圖引發衝突找藉口拘捕市民，「喺林鄭月娥包庇下，佢哋點都處於不敗之地」。

晚上近8時半，趙家賢與22歲議員助理與警方理論，有隸屬水警的防暴警突然要拘捕其助手，趙馬上拉走助手，助手卻遭多名防暴警扯跌，頭部着地暈倒，只能眨眼，無法說話。在場有兩名義務急救員施救，急救員指，助理當時心跳很快，且昏迷指數高，其後在父母陪同下送院。

趙家賢向傳媒說起助手受傷經過，激憤流淚，「佢（去年）11月3日就喺我受襲嘅位置為兩夫婦急救，對佢父母唔住，佢今日都係嚟保護市民」。據趙家賢表示，受傷助理入院後回復清醒。

警方昨晚舉動似示威多於執法，根據學生媒體「城大編委」報道，昨晚8時半，數名防暴警嘗試闖入太古城高山臺屋苑平台驅趕記者，斥喝記者於平台拍攝會拍攝個人私隱，兩名屋苑保安阻攔警員闖入，反被防暴警指罵，「使唔使叫阿頭出嚟呀你兩個」，又辱罵正拍攝的記者「弱智仔」。

■記者廖承志

趙家賢講述助理受傷時雙眼通紅。

黑警同二戰日軍一樣殘害市民